# **TRI THỨC CHO HỆ THỐNG DCIM**

Repository này chứa toàn bộ những tri thức cần thiết trong quá trình xây dựng
và phát triển hệ thống '***Data Center Infratructure Management - DCIM***'

## **Mục lục**

- [**GIT**](section/1-git.md/#git)
  - [**1. Version Control System (VCS)**](section/1-git.md/#1-version-control-system-vcs)
    - [**1.1. VCS là gì?**](section/1-git.md/#11-vcs-l%C3%A0-g%C3%AC)
    - [**1.2. VCS sinh ra để làm gì?**](section/1-git.md/#12-vcs-sinh-ra-%C4%91%E1%BB%83-l%C3%A0m-g%C3%AC)
    - [**1.3. Phân loại VCS**](section/1-git.md/#13-ph%C3%A2n-lo%E1%BA%A1i-vcs)
  - [**2. Git**](section/1-git.md/#2-git)
    - [**2.1. Git là gì?**](section/1-git.md/#21-git-l%C3%A0-g%C3%AC)
    - [**2.2. Git workflow**](section/1-git.md/#22-git-workflow)
    - [**2.3. Các khái niệm cơ bản**](section/1-git.md/#23-c%C3%A1c-kh%C3%A1i-ni%E1%BB%87m-c%C6%A1-b%E1%BA%A3n)
      - [**2.3.1. Repository - Kho lưu trữ**](section/1-git.md/#231-repository---kho-l%C6%B0u-tr%E1%BB%AF)
      - [**2.3.2 Snapshot**](section/1-git.md/#232-snapshot)
      - [**2.3.3 Init**](section/1-git.md/#233-init)
      - [**2.3.4 Clone**](section/1-git.md/#234-clone)
      - [**2.3.5 Commit**](section/1-git.md/#235-commit)
      - [**2.3.6 Push**](section/1-git.md/#236-push)
      - [**2.3.7 Fetch**](section/1-git.md/#237-fetch)
      - [**2.3.8 Pull**](section/1-git.md/#238-pull)
      - [**2.3.9 Branch - Nhánh**](section/1-git.md/#239-branch---nh%C3%A1nh)
- [**GITLAB**](section/2-gitlab.md/#gitlab)
  - [**Tổng quan về git và cách dùng**](section/2-gitlab.md/#t%E1%BB%95ng-quan-v%E1%BB%81-git-v%C3%A0-c%C3%A1ch-d%C3%B9ng)
  - [**GitLab - sử dụng và các lưu ý**](section/2-gitlab.md/#gitlab---s%E1%BB%AD-d%E1%BB%A5ng-v%C3%A0-c%C3%A1c-l%C6%B0u-%C3%BD)
    - [**Hướng dẫn sử dụng**](section/2-gitlab.md/#h%C6%B0%E1%BB%9Bng-d%E1%BA%ABn-s%E1%BB%AD-d%E1%BB%A5ng)
    - [**Các lưu ý trên giao diện GitLab**](section/2-gitlab.md/#c%C3%A1c-l%C6%B0u-%C3%BD-tr%C3%AAn-giao-di%E1%BB%87n-gitlab)
    - [**Khái niệm, tính năng chính nên quan tâm trong GitLab**](section/2-gitlab.md/#kh%C3%A1i-ni%E1%BB%87m-t%C3%ADnh-n%C4%83ng-ch%C3%ADnh-n%C3%AAn-quan-t%C3%A2m-trong-gitlab)
      - [**Branch**](section/2-gitlab.md/#branch)
      - [**Merge Request**](section/2-gitlab.md/#merge-request)
      - [**Tag và Release**](section/2-gitlab.md/#tag-v%C3%A0-release)
      - [**Issue list và các thao tác liên quan**](section/2-gitlab.md/#issue-list-v%C3%A0-c%C3%A1c-thao-t%C3%A1c-li%C3%AAn-quan)
- [**NETBOX DEVELOPMENT**](section/5-netbox-development.md/#netbox-development)
  - [**Communication**](section/5-netbox-development.md/#communication)
  - [**Project Structure**](section/5-netbox-development.md/#project-structure)
  - [**Reporting Bugs**](section/5-netbox-development.md/#reporting-bugs)
  - [**Feature Requests**](section/5-netbox-development.md/#feature-requests)
  - [**Submitting Pull Requests**](section/5-netbox-development.md/#submitting-pull-requests)
- [**DOCKER**](section/6-docker.md/#docker)
  - [**DOCKER OVERVIEW**](section/6-docker.md/#docker-overview)
    - [**Docker là gì?**](section/6-docker.md/#docker-l%C3%A0-g%C3%AC)
    - [**Container vs. Virtual Machine**](section/6-docker.md/#container-vs-virtual-machine)
    - [**Docker Image vs. Docker Container**](section/6-docker.md/#docker-image-vs-docker-container)
    - [**Dockerfile**](section/6-docker.md/#dockerfile)
  - [**DOCKER HUB**](section/6-docker.md/#docker-hub)
    - [**Docker Hub**](section/6-docker.md/#docker-hub)
    - [**Docker Image Command**](section/6-docker.md/#docker-image-command)
    - [**Docker Container Command**](section/6-docker.md/#docker-container-command)
    - [**Docker exec vs. docker run**](section/6-docker.md/#docker-exec-vs-docker-run)
    - [**Docker run vs. docker start**](section/6-docker.md/#docker-run-vs-docker-start)
  - [**DOCKER VOLUME**](section/6-docker.md/#docker-volume)
    - [**Docker Volume**](section/6-docker.md/#docker-volume)
    - [**Tại sao ta lại cần Docker Volume?**](section/6-docker.md/#t%E1%BA%A1i-sao-ta-l%E1%BA%A1i-c%E1%BA%A7n-docker-volume)
    - [**Dùng Docker Volume khi nào?**](section/6-docker.md/#d%C3%B9ng-docker-volume-khi-n%C3%A0o)
  - [**DOCKER COMPOSE**](section/6-docker.md/#docker-compose)
    - [**Docker Compose**](section/6-docker.md/#docker-compose)
    - [**Docker Compose Command**](section/6-docker.md/#docker-compose-command)
  - [**DOCKER NETWORK**](section/6-docker.md/#docker-network)
    - [**Docker Network**](section/6-docker.md/#docker-network)
    - [**Các kiểu Docker Network mặc định**](section/6-docker.md/#c%C3%A1c-ki%E1%BB%83u-docker-network-m%E1%BA%B7c-%C4%91%E1%BB%8Bnh)
  - [**DOCKER SWAM**](section/6-docker.md/#docker-swam)
    - [**Docker Swam**](section/6-docker.md/#docker-swam)
    - [**Docker Swarm Command**](section/6-docker.md/#docker-swarm-command)

## **Guideline contributing**

- [**GUIDELINE CONTRIBUTING**](CONTRIBUTING.md/#guideline-contributing)
  - [**Layout**](CONTRIBUTING.md/#layout)
  - [**Công cụ**](CONTRIBUTING.md/#c%C3%B4ng-c%E1%BB%A5)
  - [**Convention**](CONTRIBUTING.md/#convention)
    - [**Convention cho markdown**](CONTRIBUTING.md/#convention-cho-markdown)
    - [**Lưu ý thêm về số ký tự trên một dòng**](CONTRIBUTING.md/#l%C6%B0u-%C3%BD-th%C3%AAm-v%E1%BB%81-s%E1%BB%91-k%C3%BD-t%E1%BB%B1-tr%C3%AAn-m%E1%BB%99t-d%C3%B2ng)
  - [**Quy trình**](CONTRIBUTING.md/#quy-tr%C3%ACnh)
